\chapter{Author's publications}

%f) seznam vlastních publikací (projektů) včetně jejich ohlasů; seznam je členěn
%na publikace vztahující se k tématu disertační práce a na publikace ostatní; v obou
%oddílech se publikace dělí následovně: publikace v impaktovaných časopisech,
%recenzovaných časopisech, patenty, další publikace excerpované WoS a
%publikace ostatní (ke každému článku je přiloženo prohlášení o příspěvku
%jednotlivých spoluautorů (Authorship Statement/Contribution), pokud toto
%prohlášení již není součástí článku dle ŘDS, čl. 7 odst. 3.

% https://docs.google.com/spreadsheets/d/1rHV33O5apSXxvtCM6_gqnm2dEmj-dV7ij-QQK0__85k

\newcommand{\auth}\textbf
\newcommand{\core}[3]{\href{https://portal.core.edu.au/conf-ranks/#3/}{CORE#1 ranking: #2}}

\todo[inline]{Add contributions.}

\section{Publications Related to the Dissertation Thesis}
% publikace vztahující se k tématu disertační práce

\subsection{Publications Indexed in \href{https://www.webofscience.com/}{Web of Science}}
% další publikace excerpované WoS
\label{sec:wos}

\auth{Filip Bártek} and Martin Suda.
Neural Precedence Recommender.
\Gls{cade} 28, 2021.
\cite{DBLP:conf/cade/Bartek021}
\\
\core{2021}{A}{918}. See \cref{sec:results:npr}.

\subsection{Other Publications}
% publikace ostatní

\subsubsection{Conference and Workshop Papers}

\begin{enumerate}

\item \auth{Filip Bártek} and Martin Suda. Learning Precedences from Simple Symbol Features. \Gls{paar} 2020. \cite{DBLP:conf/cade/Bartek020}
\\
See \cref{sec:results:simple}.

\item \auth{Filip Bártek} and Martin Suda. How much should this symbol weigh? A \acrshort{gnn}-Advised Clause Selection. \Gls{lpar} 2023. \cite{DBLP:conf/lpar/Bartek023}
\\
\core{2021}{A}{1596}. See \cref{sec:results:selection}.

\item \auth{Filip Bártek}, Karel Chvalovský, and Martin Suda. Regularization in Spider-Style Strategy Discovery and Schedule Construction. \Gls{ijcar} 2024 (accepted). \cite{bartek2024regularization}\todo{If this paper gets indexed in WoS, move it to \cref{sec:wos}.}
\\
\core{2023}{A}{1314}. See \cref{sec:results:regularization}.

\item \auth{Filip Bártek}, Karel Chvalovský, and Martin Suda. Cautious Specialization of Strategy Schedules. \Gls{paar} 2024 (accepted).\todo{Update once the paper gets published.}\todo{Consider including the content.}

\end{enumerate}

%\subsubsection{Extended abstracts}

\subsubsection{Datasets}

\begin{enumerate}
\item \auth{Filip Bártek} and Martin Suda. Vampire strategy performance measurements. 2024. \cite{bartek10814478}
\end{enumerate}

\section{Unrelated Publications}
% publikace ostatní
\todo[inline]{Should I only include publications created during the PhD? If yes, remove this section.}

\begin{enumerate}
\item \auth{Filip Bártek}. \foreignlanguage{czech}{Realizace Rabinovy hry na konečných grafech}. Bachelor's thesis. 2012. \cite{Bartek2012thesis}
\item \auth{Filip Bártek}. Minimum representations of Boolean functions defined by multiple intervals. Master's thesis. 2015. \cite{bartek2015}
\end{enumerate}

\todo[inline]{Add citations from \href{https://scholar.google.com/citations?user=DiFzKOgAAAAJ}{Google Scholar}.}
